\begin{abstract}
Pengadaan barang dan jasa merupakan proses logistik yang dilakukan setiap perusahaan yang bergerak pada bidang pembangunan infrastruktur, pada proses pengadaan barang dan jasa ditemukan permasalahan yang terdapat pada proses pengajuan barang dan jasa yang menghabiskan banyak waktu dalam menjalankan aktifitas yang harus diberikan dokumennya pada setiap \textit{department} atau Unit Bisnis, sehingga banyak waktu yang terbuang untuk menunggu dokumen terus berlanjut. Pada penelitian sebelumnya telah dilakukan implementasi penerapan algoritma \textit{Heuristic Miner} dengan mengambil data \textit{Event log} dengan 15 aktifitas yang dilakukan sebagai \textit{sample data} untuk mengurutkan setiap tahap atau kegiatan secara berurutan dan secara bersamaan dengan data yang diambil dari proses pengadaan barang dan jasa pada proyek perusahaan yang telah berjalan. Pada penelitian telah dilakukan pengembangan penerapan algoritma \textit{Heuristic Miner} dengan metode \textit{Prototype} untuk membangun sistem dengan menggunakan bahasa pemograman \textit{Python versi 2.7}. Penelitian ini akan berfokus pada tahap pembangunan sistem dengan \textit{output} yang dihasilkan merupakan proses/prosedur pengadaan barang dan jasa dengan algoritma \textit{Heuristic Miner} dengan metode \textit{Prototype} dan pemograman \textit{Python}.

\textbf{Kata kunci :}Pengadaan Barang dan Jasa, \textit{Python}, Algoritma \textit{Heuristic Miner}, \textit{Prototype}
\end{abstract}

